**4337. – Lycopodium annotinum** L. (L. JUMPERINUM DC.). – Plante vivace de 30-60 cm, glabre, lâchement feuillée sur les tiges, densément sur les rameaux ; tiges couchées-rampantes, émettant çà et là une forte racine adventive, et des rameaux nombreux, dressés, allongés, inégaux ; //feuilles très étalées ou réfléchies, raides, lancéolées-linéaires, acuminées, dentelées en scie, non terminées par une soie ; sporanges en épis cylindracés, solitaires et sessiles au sommet des rameaux, à bractéoles ovales, cuspidées, denticulées. //
Bois des montagnes de l'Est : Vosges, Jura, Ain, Morvan, Loire, Drôme, Isère, Savoie, Haute-Savoie. – Europe surtout centrale ; Sibérie, Groenland, Amérique boréale. = Juillet-septembre.